---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۳ - خطاب به میرزا صادق
---
# شمارهٔ  ۳۳ - خطاب به میرزا صادق

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زاهد ظاهر پرست از حال ما آگاه نیست</p></div>
<div class="m2"><p>در حق ما هر چه گوید جای هیچ اکراه نیست</p></div></div>
<div class="n" id="bn2"><p>ذرهم و مایقولون. شمسات، ما با همسات آنها چه طور است؟</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>انما العاقل من الجم فاه بلجام بگذارند خاموش باشم بهتر است.</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بیم آن داریم کز بس نیشمان بر دل زنند</p></div>
<div class="m2"><p>تنگمان آرند و نطق بسته مان را وا کنند</p></div></div>
<div class="n" id="bn5"><p>مسطورات شما کلا مفرح روح است و بشارت فتوح، روح و ریحان و جنه نعیم، لاشک اگر بر وفق علم شما در این مملکت عمل شود، کارها بر حسب مراد خواهد بود، ولیکن غافلید که فراهم کردن اسباب چه قدرها مرارت دارد، خصوصا طاعون پارسال و سفر دو سال نوکر و رعیت، آذربایجان را ضرب کامل زده و قحط و غلای خراسان ملتزمین و رکاب والا را از بضاعت انداخته. حالا که اول بهار است ملبوس و مواجب و چادر و اسقاط دواب باید داد یا جواب. راست بفرمائید ببینم کدام یکی از این دو تا را میدهید؟</p></div>
<div class="n" id="bn6"><p>هما خطتا اما اسار و ذمه و اما دم و الموت بالحرا جدره.</p></div>
<div class="n" id="bn7"><p>این چند سطر به خط رمز بوده</p></div>